夾娃娃機看文化差異：台灣教你再厲害也玩不過潛規則，日本告訴你「努力就會有收穫」

【為什麼挑選這篇文章】

台灣和日本都有夾娃娃機，但在台灣夾娃娃機幾乎是一場騙局，台灣夾娃娃機只會教你「你永遠都玩不贏商家、交保證金就好了」，但日本娃娃機普遍來說就能體驗可能撿便宜、挑戰成功夾中的樂趣——這倒不是日本太好，而是台灣的情況太過惡劣。

抓娃娃機，是台日兩國很常見的娛樂機器。

而且也是相當能凸顯出兩國文化差異以至於國力落差的好象徵。

有玩過台灣娃娃機的人都知道，幾乎絕大多數商家都會把夾子調鬆，鬆到比穿了十年的大學系服領口還鬆，然後賭偶然一次正常緊的機率。

廣告

因為爭議太大，後來還搞出「保證取物」的規定，只要投到一定金額，就夾到取出為止。當然，怎麼算商家都不會虧。

但是日本就完全不同，憑真本事，只要你技術夠好，就絕對可能用低於成本的價錢，夾到娃娃。不會有夾子很鬆這種鬼事情。

台灣的夾娃娃機，讓你學到一件事情：你永遠都玩不贏商家。即使你技術好，真的夾中，但是當夾子升起時，娃娃仍然會落下。

廣告

這樣還會有人想練自己的技術嗎？完全沒有用嘛，直接繳保護費才是重點。像不像披著自由競爭假象的潛規則？然後層面放大一點來看，這個國家會有真正的夾娃娃達人嗎？我看只會有繳保護費達人吧。

更不用說，這種穩贏的做生意方法，其實只會讓自己的總體營收是下降的：我直接去買還比較便宜。夾娃娃機的誘因有兩個：可能撿到便宜，以及夾中的樂趣。

台灣的夾娃娃機，把這兩個因素都剝奪了。

至於日本這種「按規矩來」的玩法，表面上看起來成本比較高（被夾中機率高），但是能夠激發挑戰與磨練的慾望，在技術上培養出真正的強者，商家也會研發出更多有難度、新奇但不作弊的夾法。

利潤從哪裡來？玩家從菜鳥到達人過程中的學費。最重要的，日本玩法會讓你相信「努力一定有收獲」。台灣玩法則是「幹都給你玩就好啦」。

附圖是抓給女兒的哥吉拉娃娃，我絕對不會說我花了多少枚五百塊⋯我只能說當時隔壁（圖右）有個高中男生三人組，負責夾的用一枚五百塊就夾到寫實版哥吉拉模型⋯

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

台灣係玩另一種技術

台灣抓唔似日本果D直上直落,而係可以chok/搖
台灣大把人靠夾娃娃機賺錢

坐左幾耐？

加左個鐵環防人fing好耐

冇幾耐之前先係日本封左間鋪

台日兩國

都係香港好

睇少啲youtube片依家十之有九都冇得fing
啲youtuber多數都係本身有錢，再靠做台主搵多啲錢

兩個都唔同嘢 點比較
日本一部機機價幾萬蚊， 你啲台灣機一部幾千蚊仲要淘寶有得賣
日本機鋪大多放嘅係景品， 台灣就人人平民做機主 自己放獎品入去
日本幾間大型連鎖 sega taito roundone
基本上setting都一式一樣，每種本身都有唔同攻略方法
香港台灣就著重玩三爪保夾， 除非你專登走去香港namco玩 先有少少日本味
日本係用咗十幾廿年時間去慢慢發展 兩個生態梗係唔同

係大阪先多細鋪黑店啫
成個日本大把夾公仔大鋪

我覺得職員都好大影響
日本D職員見你夾得10次8次 基本上都會幫你調位教埋你夾
之後基本補多3-4次就會夾到
台灣就真係等你保夾先會中

夾1鋪就知係咪無力抓，有冇得fing

S 扣唔係部部都有，
你見有扣都入錢係真心進貢？

草爺係進口商，拍youtube 係create need

香港又貴又伏

爭取民主 = 夾公仔
夾公仔部機永遠都冇力
掂到下隻公仔 夾上半空隻爪就會冇力
隻公仔就跌返落黎

當你想轉身離開既時候，
部機同你講：喂呀哥，隻公仔都叫夾到上半空，跌落黎個位離個窿又近左，都叫階段勝利呀
你唔甘心，所以入多一次錢
結果一如所料又係半路就跌左落黎

明眼人都知部機呃錢
但偏偏有啲傻仔不斷入錢落去

中共每分鐘都會郁d公仔擺返遠d, 搬黎搬去搬龍門咁, 所以從來都無人真係夾到過

唯一方法係暴力打爆部機，先可以成功

香港日本台灣點排名？

有無玩過旺角連儂牆個間?
個夾上到去會向右大力fing

未計機同公仔
租都攪到蝕啦